**-{GUNDAM}-
WAR**（，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[尖端出版譯為](../Page/尖端出版.md "wikilink")「-{鋼彈}-大戰」，一般口語簡稱為「GW」），是一種集換式卡片，內容是以歷代的[GUNDAM作品為主軸](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")。而**-{GUNDAM}-
WAR**是Carddas旗下的商品之一。

## 概要

GUNDAM大戰 ガンダムウォー（GUNDAM WAR）
以『[機動戰士GUNDAM](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")』開始的鋼彈系列為主的集換式卡片遊戲、各種機體及角色、能超越作品的限制自由自在的依個人的喜好來組成牌組。
台灣由尖端出版社代理、每年固定會舉辦4次公開賽及1次國代賽。

## 卡片的種類

  - UNIT
      - 包含機體、戰艦
  - ACE
      - 機體加上角色 並擁有多重效果
  - CHARACTER(UNIT)
      - 角色
  - COMMAND
      - 可發動不同的效果
  - OPERATION
      - 可發動不同的效果
  - GENERATION
      - 國力

## 卡片的顏色

目前，-{GUNDAM WAR}-已有七種不同顏色的卡片，而每種不同顏色的卡片也代表了不同的勢力。

  - 藍
      - [地球連邦](../Page/地球連邦.md "wikilink")

      - [A.E.U.G.](../Page/A.E.U.G..md "wikilink")

      -
      - 武者GUNDAM系列
  - 綠
      - 吉翁公國

      -
      - AEU、ユニオン、人革連、アロウズ
  - 黑
      - [迪坦斯](../Page/迪坦斯.md "wikilink")
      - ニューディサイズ
      - ザンスカール帝国
      - 機動戰士GUNDAM00P系列
  - 紅
      - ネオ・ジオン
      - クロスボーン・バンガード
      - [機動戰士海盜GUNDAM系列](../Page/機動戰士海盜GUNDAM.md "wikilink")
  - 茶
      - [∀GUNDAM系列中所有勢力](../Page/∀GUNDAM.md "wikilink")
      - [機動新世紀GUNDAM X系列中所有勢力](../Page/機動新世紀GUNDAM_X.md "wikilink")
      - [機動武鬥傳G GUNDAM系列中所有勢力](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")
  - 白
      - [新機動戰記GUNDAM W系列中所有勢力](../Page/新機動戰記GUNDAM_W.md "wikilink")
      - [機動戰士GUNDAM SEED系列中所有勢力](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")
  - 紫
      - [機動戰士GUNDAM00系列](../Page/機動戰士GUNDAM00.md "wikilink")

另外自17彈開始還出現混色卡片，混色卡片有兩種顏色，玩者需要付合兩種顏色的國力才可運用。 28彈為最後一彈，目前已結束

## 外部链接

  - [Daniel & Co. 瑞華行 - -{GUNDAM}-
    WAR比賽頁面](http://www.danielco.com.hk/card/gundamwar/index.htm)
  - [尖端出版 卡牌遊戲區 -
    鋼彈大戰台灣官方網站](http://www.spp.com.tw/asp/Gundamwar/nmain.asp)
  - [鋼彈大戰官方網站](http://www.carddas.com/cdmasters/gundamwar/)

[en:Gundam\#Gundam War Collectible Card
Game](../Page/en:Gundam#Gundam_War_Collectible_Card_Game.md "wikilink")

[Category:GUNDAM系列跨界作品](../Category/GUNDAM系列跨界作品.md "wikilink")
[Category:交換卡片遊戲跨界作品](../Category/交換卡片遊戲跨界作品.md "wikilink")